{
    "question": "1.Harga dapat ditinjau secara makro dan mikro.pada situasi seperti apakah hal tersebut terjadi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "halini dpat ditinjau berdasarkan proses harga itu trjadi<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "p1-10000-p2-8000-q1-500-q2-600-tentukan-persamaan-fungs-276",
            "question": "P1 : 10.000\r\nP2 : 8000\r\nQ1 : 500\r\nQ2 :600\r\n\u00a0tentukan persamaan fungsi permintaan tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pertama berdasarkan rumusnya\u00a0<br><br>[tex]m= \\frac{P_{2}-P_{1}}{Q_{2}-Q_{1}}[/tex]<br>P-P1 = m(Q-Q1)<br>[tex]m =  \\frac{-2000}{100} = -20[/tex]<br><br>P - 10000 = -20(Q-500)<br>P = -20Q + 10000 + 10000\u00a0<br>P = -20Q + 20000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-aktiva-lancar-harus-menggunakan-dana-sendiri-sedangkan-126",
            "question": "Mengapa aktiva lancar harus menggunakan dana sendiri ? sedangkan investasi sebaliknya menggunakan pinjaman ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna aktivitas lancar sudah bisa menghasilkan uang lebih , sedangkan investasi kan harus ada untung dan rugi\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Aktiva lancar digunakan untuk operasional perusahaan yang sifatnya jangka pendek, seperti pembelian peralatan kantor dan bahan baku, sehingga jangan menggunakan pinjaman yang ada bunga nya. Sedangkan untuk investasi yang jangka panjang seperti pembelian bangunan, dan kendaraan bisa menggunakan pinjaman karena sifatnya bunga nya yang tetap seperti (5 tahun) sehingga tidak begitu membebani kas perusahaan. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-yah-pr-buat-besok-nih-dalam-menghitung-pesana-ko-228",
            "question": "Tolong dibantu yah pr buat besok nih ?    dalam menghitung pesana konsumen kita dapat mengukurnya dengan permintaan pasar . benar atau salah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak, karena kebutuhan manusia tidak terbatas<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak karena mengukur permintaan itu tidak sama dengan menghitung pesanan konsumen",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-qd-25-2p-bagaimana-membuat-kurvanya-381",
            "question": "Diketahui Qd = 25 - 2P. Bagaimana Membuat Kurvanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kurva penawaran selalu memiliki gradien negatif , maka titik yang bersinggungan dengan garis vertikal berada di angka 25 dan dengan gradien y/x = -2, yaitu garis horisontal berada pada poin <br><br>y = produk <br>p = harga <br>y <br>|<br>|<br>|___________ p<br><br>y = 25 - 2p <br>pada konstanta = 25<br>pada p = 1, maka y = 25- 2 =23 <br>dan seterusnya <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebaikan-pasar-persaingan-monopolistik-bagi-produsen-535",
            "question": "Kebaikan pasar persaingan monopolistik bagi produsen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebebasan keluar masuk bagi produsen, mendorong produsen untuk selalu melakukan inovasi dalam menghasilkan produknya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kebaikan nya bagi konsumen :<br>-mudah mendapat kan barang pangan <br>-memudahkan orang untuk saling berjualan <br>- memudahkan orang untuk memesak bagi orang terutama ,ibu rumah tangga.. <br>thank&#039;s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-nilai-pnb-atau-gnp-negara-s-sebesar-rp600-triliun-di-rp300-250",
            "question": "dik: nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp600 triliun, DI Rp300 trilliun, pajak langsung Rp50 triliun, dan transfer payment Rp. 150 triliun maka pendapatan perseorangannya sebesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nilai<br>\u00a0<br>PNB atau GNP negara S sebesar Rp600 triliun, <br>DI Rp300 trilliun,<br>\u00a0pajak langsung Rp50 triliun, dan <br>transfer payment Rp. 150 triliun <br>maka pendapatan perseorangannya sebesar<br>NNI = GNP - NNP\u00a0<br></span><span>PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment + pajak langsung - DI<br></span>PI = 600 -(0 + 0) + 150 + 50 - 300<br>PI = 500",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-manajer-keuangan-harus-memberi-alasan-yang-tepat-agar-rap-977",
            "question": "Mengapa manajer keuangan harus memberi alasan yang tepat agar rapat umum pemegang saham dapat menyetujui sebagian laba ditahan untuk meningkatkan aset perusahaan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Laba ditahan atau retained earning merupakan penambah aktiva dalam neraca perusahaan (Penyajian laporan aktiva dan pasiva (T-table) ). Retained earning ini membuat pasiva atau size perusahaan menjadi lebih besar. Dalam jangka panjang retained earning ini meruapakan faktor pengali untuk mendapatkan growth perusahaan. Sehingga dalam siklus perusahaan yang sedang dalam tahap growth, sebagian besar perusahaan tidak membagikan deviden tapi lebih ke menahan laba nya untuk modal awal tahun. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "supaya pemegang saham yakin akan kebijakan yang di ambil oleh manager",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perilaku-produsen-yang-terjadi-di-pasar-faktor-produksi-120",
            "question": "Jelaskan perilaku produsen yang terjadi di pasar faktor produksi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mencari keuntungan sebanyak-banyaknya dan selalu siap bersaing melawan pasar lain yang lebih maju, agar tercipta perkembangan nilai ekonomis pada setiap dagangan. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-hasil-produksi-perusahaan-asing-yang-berada-di-dalam-nege-204",
            "question": "apabila hasil produksi perusahaan asing yang berada di dalam negeri lebih besar dari hasil produksi perusahaan nasional di luar negeri, maka akan terjadi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hasil Produksi Indonesia akan kurang diminati . <br>Dan akan menjadi kerugian pada kegiatan produsen<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-nilai-pnb-atau-gnp-negara-s-sebesar-rp-600-triliun-di-nya-457",
            "question": "dik: nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp. 600 triliun, DI nya Rp 30 triliun, pajak langsung Rp 50 triliun, dan transfer payment Rp 150 triliun, maka pendapatan perseorangannya sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp. 600 triliun, <br>DI nya Rp 30 triliun, <br>pajak langsung Rp 50 triliun, dan <br>transfer payment Rp 150 triliun, maka pendapatan perseorangannya sebesar?<br><br></span><span>NNI = NNP - Pajak tidak langsung<br></span><span>DI = PI - Pajak langsung<br></span>PI = DI + pajak langsung\u00a0<br><br>1. \u00a0PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment<br><span><br>PI = 600 - () + 150 triliun\u00a0<br>PI = 750 triliun .. 1<br><br>2.\u00a0</span>DI = PI - Pajak langsung<br>30 = PI - 50<br>PI = 80 triliun ..2\u00a0<br><br>1 + 2 = 750 + 80 = 830\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}